中國央視報道駐港部隊首與深圳特警演練

央視播出駐港部隊，在模擬地鐵站進行反劫持演習。

駐港部隊日前在屯門的青山訓練場進行的演習。

（更新：內容）在香港反送中大遊行舉行前夕，央視突然報道，解放軍駐港部隊與深圳特警近日首度舉行聯合訓練，共100人參與，除了營區、野外的訓練，報道稱演習更在1:1的地鐵站場景內，進行反劫持訓練，為建設粵港澳大灣區提供一個安全的保障。民陣則認為，中央政府是借報道，擺出姿態威嚇香港人，就明日反送中遊行的規模施壓。

報道指出，這次演習在深圳舉行，為期10日，共包括13個項目，包括在營區內進行人機協同戰術、反劫機戰術、室內近距離戰鬥戰術運用，及在野外進行山地搜捕、武裝泅渡。
駐香港部隊某旅特戰連長李正勇講述在地鐵站進行反劫持訓練的詳情，他說演習現場是1:1的模擬地鐵站，「相當於是我們一些真的地鐵一樣」，他表示，隊員進入實戰情況比較快，訓練更加貼近實戰化。

對於這次演習的目的，深圳市特警支隊一大隊副大隊長韋成對稱，演習可以互相學習，值得借鑑，而這種協同訓練，可以成為一個平台，為下一步建設粵港澳大灣區提供一個安全的保障。

民間人權陣線召集人岑子杰認為，中央政府借報道擺出姿態威嚇香港人，就明日反送中遊行的規模施壓，「雨傘運動係中央一條拔不去嘅刺」，籍此「提醒」港人，中央可出動解放軍處理本港大型遊行和運動。但他指，民陣遊行堅持和平、理性、非暴力原則，亦認為現階段非合適時機為行動升級，冀中央政府勿以「防民之口 甚於防川」態度看待遊行，尊重本港言論自由，落實一國兩制，「唔好再做一個言而無信嘅政權」。

岑子杰強調，明日遊行是合法、安全，「警方連胡椒噴霧都唔應該拎出來」，更不可能有理據出動解放軍，「除非違反《基本法》啦」。他促警方彈性開放行車線疏導人群，「如果又用鐵馬死守行車線，只會令示威者更加鼓譟」。

被問到如有團體於遊行後發起任何行動，民陣會如何表態，岑子杰指，社運重新復蘇，有賴團體之間團結並互相尊重，「遊行完咗，民陣都冇權干涉其他團體，希望佢哋注意安全」。

另外，《解放軍報》的官方微博「軍報記者」在本月6日報道，駐港部隊一個合成旅，在屯門的青山訓練場，展開真槍實彈的綜合演練，官兵全副武裝，登上戰車，在複雜地域、崎嶇丘陵間進行進攻戰。旅旅長謝光輝稱，這次演習在「酷熱的氣溫、陡峭的地形、出其不意的情況」舉行，讓參演的官兵體能、技能、智能都得到了極大的鍛煉。
中央電視台

大陸佬真係黏撚線
駐港部隊x深圳公安 一齊演習
深圳公安南下香港？
On9做埋d小動作一味靠嚇

嚇鬼咩屌你老母
搞多單大嘢出嚟等俾外國收皮